# Жизненный цикл изделия
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[](.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Жизненный цикл изделия (ЖЦИ)** — русскоязычный термин. **Product lifecycle (PL)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Жизненный цикл изделия (ЖЦИ)** *(жизненный цикл продукции)* — совокупность процессов, выполняемых от момента выявления потребностей общества в определенной продукции до момента удовлетворения этих потребностей и утилизации продукта.

Жизненный цикл включает период от возникновения потребности в создании продукции до её ликвидации вследствие исчерпания потребительских свойств. Основные этапы жизненного цикла: проектирование, производство, техническая эксплуатация, утилизация. Применяется по отношению к продукции с высокими потребительскими свойствами и к сложной наукоёмкой продукции высокотехнологичных предприятий.

**PLM‑система** *(англ. product lifecycle management)* — прикладное программное обеспечение для управления жизненным циклом продукции. (См. [Teamcenter](teamcenter.md))

**Этапы жизненного цикла:**

1. Маркетинговые исследования
1. Проектирование продукта
1. Планирование и разработка процесса
1. Закупка
1. Производство или обслуживание
1. Проверка
1. Упаковка и хранение
1. Продажа и распределение
1. Монтаж и наладка
1. Техническая поддержка и обслуживание
1. Эксплуатация по назначению
1. Послепродажная деятельность
1. Утилизация и (или) переработка

Учёт этапов жизненного цикла позволяет уменьшить издержки на доработку изделия или даже предотвратить возможную катастрофу вследствие действия 「непредусмотренных」 обстоятельств, рационально спланировать деятельность по созданию и обслуживанию продукции.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Product_lifecycle>


## The End

end of file
